特朗普：Twitter和Facebook把某些人滅聲 屬非常危險

特朗普（Donald Trump）堪稱是歷來最擅長運用社交媒體的美國總統，他在路透社的專訪亦談及社交媒體，表明Twitter和Facebook把某些人滅聲，是非常危險的做法。

特朗普表示，不想提到名字，但社交媒體公司把特定人士的Facebook或Twitter刪除，他們作出這些決定，這是非常危險，因為下一個被刪的可能是你。

他所指的相信是陰謀論主義者瓊斯（Alex Jones）及其網站Infowars，兩者的帳戶早前遭蘋果、YouTube、Facebook和Twitter聯合封殺。而特朗普2015年12月競選總統期間，曾經亮相Infowars的節目，接受瓊斯訪問。

Twitter和Facebook拒絕回應特朗普的評論，而蘋果和Google則未回覆路透社的查詢。

各社交媒體公司早前封殺瓊斯和Infowars帳戶後，表示是因應對方的內容涉及仇恨言論，違反公司守則。另在再早前的7月，Facebook、Twitter和Google管理層出席國會聽證會，宣稱不會基於政治原因而移除內容。

特朗普上周六（18日）也連發多帖，批評社交媒體公司，指他們完成歧視共和黨及保守派聲音，更稱太多聲音被破壞，但其帖文未附有相關證據。

《經濟通通訊社２１日專訊》美國總統特朗普表示，Ｔｗｉｔｔｅｒ及Ｆａｃｅｂｏｏｋ等
社交媒體禁止部分人士言論是一件非常危險的事。
此前特朗普不點名批評部分社交媒體完全歧視共和黨及保守派人士的聲音，認為有太多聲音
被剔除。
較早時蘋果、ＹｏｕＴｕｂｅ及Ｆａｃｅｂｏｏｋ移除Ｉｎｆｏｗａｒｓ網站的貼文，該網
站係由陰謀論者Ａｌｅｘ Ｊｏｎｅｓ所營運，而Ｊｏｎｅｓ本人的Ｔｗｉｔｔｅｒ帳戶亦在在
８月１５日暫時關閉。
特朗普在競選期間曾於２０１５年１２月參加Ｉｎｆｏｗａｒｓ的節目，當時主持節目的就
是Ｊｏｎｅｓ。（ｍｎ）

但其帖文未附有相關證據
發覺侵侵講咩都會加句咁既垃圾

Alex Jones咁慘

其實而家用fb ig，同用 wechat都五十步笑百步

咪又係賣資料

cambridge單嘢搞到咁都仲有人用fb ig

係時候要有新既形式